[短篇][試水溫]逝去的溫柔

咁多位巴打好小弟第一次喺連登寫故
試試水溫淨係出一篇仔
希望有睇嘅巴打可以俾少少意見

欣：

你最近還好嗎？這應該是我第九次寫信給你了，當初說要每星期寫一封信給你的承諾，早就失約了，對不起。自從我們不再見面，到今天已經過了三個月，在這期間，真的發生了很多事情呢...

我寫著寫著，我又再放下筆了，站起來伸了個懶腰，到雪櫃拿了罐啤酒，打開咕嚕咕嚕的喝了一大口，並提著它回房間坐到電腦桌前，打開Youtube播放歌曲，並繼續書寫我的信。

“眉目裡似哭不似哭 還祈求什麼說不出

陪著你輕呼著煙圈 到唇邊講不出滿足

你的溫柔怎可以捕捉 越來越近卻從不接觸”

我抬頭看，原來這是王菲的“曖昧”，我被歌詞中“溫柔”二字所吸引住，我便繼續聽下去。

“茶沒有喝光早變酸 從來未熱戀已相戀

陪著你天天在兜圈 那纏繞怎麼可算短”

看著這冷冰冰的歌詞，反令回憶變得熾熱起來，我的淚腺如死灰復燃，眼淚不停衝擊著我的眼睛，淚水卻不聽我大腦的指揮，不自覺地流了出來，滴到我的手背。

我：咦...？

欣：做咩呀？

我：頭先有滴雨滴咗落我隻手度...

欣：係喎，就黎落雨，不如我地行快啲咯

說罷，她鬆開了我的手，加快腳步的離我而去。我們在歸家的一段路途，這裡陰風陣陣且半個人影也沒有，如果只有一個人走的話，恐怕將會上演鬼片的情節。我見雨開始漸大了，便立刻追上她。

我：咁急做咩姐，我想見多你一陣

欣：咦～～肉麻到死，你留翻黎同Karen講啦，唔快啲走你唔驚俾雨淋㗎咩

我：邊個話我無帶遮㗎？

我邊說邊拿出背包中的縮骨遮，並打開，但顯然地，縮骨遮的大小確實不能夠完全遮掩我倆。

欣：啊，估唔到你有帶遮，不過下次帶把大啲㗎啦，而家咁樣棧大家都濕。

我：你又講得啱喎，咁我自己遮啦。

我立刻拿走雨傘，好讓她洗個澡。

欣：喂呀~！你食屎啦，我沖咗涼㗎啦！又濕哂！

她扁著嘴巴，鼓起了腮，彷如金魚般，站在原地怒睥著我。我每次看著這個可愛的小女孩，心總是不禁軟起來，還是遮住她了。

欣：哼，算你知掟。

我：廢事你淋病，聽朝起身又賴我。

欣：你就淋病呀。

我：咦，聽得出我弦外之音喎，都仲有得醫。

欣：緊係！

她自豪的說，不久便發現自己中了伏，然後捏我的腰，我痛得大叫起來。對，這就是我們的相處方式。

笑著說著，我轉為左手拿傘，右手搭著她的肩膊，向自己方向拉近一點，以免她被雨水沾污，她也不發一言的很順勢的靠著我，並排而行。約十分鐘後，終於到達了她的家，我每次都會送她到管理署門前才願意離開，而她每次都會回頭以她招牌的笑容揮著手歡送著我，眼睛雖瞇起來了但卻依舊動人，望著她的背影消失，我才捨得離開。

“似是濃 卻仍然很淡

天早灰藍 想告別 偏未晚”

pish